{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026098",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "우곡 박신윤 선생 문집책판"
    },
    "text": "愚谷朴身潤先生文集冊板 (우곡 박신윤 선생 문집책판)\\n\n琪煥は、1891年にパク·シンユン(1661~1698)の詩文集4巻2冊の木版本を刊行しました。各板は横45㎝、縦24㎝で約1.22㎏の重さで、各ページは10行21字の構成です。総合的な冊数は60です。本の先頭にはイ·マンインやイ·ウィイクといった序文があり、最後には琪煥自身の跋文が付けられています。巻1には詩110首や萬事4首などが収められており、巻2、3には蚕、撰、論などが、そして巻4には行状や雲岩書院記といった付録が収録されています。パク·シンユンは朝鮮後期の文臣で、孝行ぶりや学問への専念ぶりが篤く、初試には何度も合格していましたが、官職には進まずに学問や後進の育成に励んでいました。彼は幼い38歳の頃に亡くなり、地元の村人たちからは彼の孝行や学問への敬意を込めて雲岩書院に郷士として祀られました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この文集冊板の作者は誰ですか？",
            "answer": "愚谷朴身潤先生"
        },
        {
            "question": "この文集冊板の刊行年はいつですか？",
            "answer": "1891年"
        },
        {
            "question": "この文集冊板は何巻何冊ですか？",
            "answer": "4巻2冊"
        },
        {
            "question": "この文集冊板の各ページの構成はどのようになっていますか？",
            "answer": "10行21字"
        },
        {
            "question": "この文集冊板の総冊数は何冊ですか？",
            "answer": "60冊"
        },
        {
            "question": "この文集冊板の巻1には何が収められていますか？",
            "answer": "詩110首や萬事4首など"
        },
        {
            "question": "この文集冊板の巻2、3には何が収められていますか？",
            "answer": "蚕、撰、論など"
        },
        {
            "question": "この文集冊板の巻4には何が収められていますか？",
            "answer": "行状や雲岩書院記などの付録"
        },
        {
            "question": "パク·シンユンはどのような人物でしたか？",
            "answer": "朝鮮後期の文臣で、孝行ぶりや学問への専念ぶりが篤く、官職には進まずに学問や後進の育成に励んでいました。"
        },
        {
            "question": "パク·シンユンは何歳の頃に亡くなりましたか？",
            "answer": "38歳"
        },
        {
            "question": "パク·シンユンはどのように称えられていますか？",
            "answer": "地元の村人たちからは彼の孝行や学問への敬意を込めて雲岩書院に郷士として祀られました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 279
    }
}